\subsection{\MODSTOR} 
\label{sec:serverModellierungStorage}
\INFPAKp können auf digitale Objekte verweisen, die in Form einer Datei in
dem \STORDIR auf dem Server abgelegt sind. Das \MODSTOR verwaltet dieses
Verzeichnis des Servers. Zu den Aufgaben dieses Moduls gehört bspw.
sicherzustellen, dass keine Dateien doppelt im \STORDIR
gespeichert werden.

Wenn eine Datei gespeichert werden soll, wird ihre Prüfsumme berechnet. Dies ist
Teil des Anwendungsfalls \useCaseReference[1]{13}. Dieses Modul
müsste vor dem Speichern eines digitalen Objekts sämtliche im \STORDIR
liegenden Dateien durchlaufen und deren Prüfsumme zum Vergleichen berechnen. Um
diesen Aufwand gering zu halten, wird die Prüfsumme sämtlicher Dateien
ebenfalls in der Datenbank vorgehalten
\sectionReference{sec:serverDatabaseModellierung}.
Somit sind für diesen Vergleich nur einige schnelle Datenbankoperationen
erforderlich.

Das Speichern eines neuen digitalen Objekts läuft also folgendermaßen ab: Aus
dem Datenstrom der Datei wird die Prüfsumme berechnet, mittels der geprüft wird,
ob die Datei bereits in der Datenbank eingetragen ist.
Falls ja, ist die Datei auch physikalisch im \STORDIR vorhanden.
Existiert kein Eintrag in der Datenbank für diese Datei, wird sie als neues
digitales Objekt gespeichert und ein Datensatz in der Datenbank eingetragen.

Wird ein \INFPAK gelöscht wie in \useCaseReference{12}
beschrieben, werden die digitalen Objekte \NOT automatisch ebenfalls gelöscht. Sie werden nur dann entfernt,
wenn kein \INFPAK mehr auf sie verweist. Diese Überprüfung kann mithilfe der
Datenbank ebenfalls mit geringem Aufwand erfolgen. Die Anfragen an die Datenbank befinden sich \NOT im \MODSTOR, sondern
werden von dem \MODDATA durchgeführt. Das Löschen der Daten des \INFPAKg wird an
das \MODTRIP delegiert. 

In zukünftigen Versionen des {\PACKAGINGTOOLKIT}s soll die Verwaltung der
digitalen Objekte \NOT mehr auf dem Server selbst erfolgen. Um die Verwaltung
der digitalen Objekte zu ändern, müsste nur das \MODSTOR modifiziert
werden. Somit ist auch hier eine hohe Anpassbarkeit gegeben, solange sich die
Schnittstellen zum restlichen Programm \NOT ändern.